\documentclass{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lineno}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./images/} }

\begin{document}

\font\myfont=cmr12 at 40pt

\begin{figure}
  \includegraphics[width=\linewidth]{images/uc_dei_logo.png}
\end{figure}

\title{\myfont NEI 4.0 \\ 

\begin{large} Engenharia de Requisitos 2021/22\end{large}}

\author{
    Diogo Antunes - 2017251783 \\
     \texttt{uc2017251783@student.uc.pt}
\and
    João Nunes - 2017247442 \\
     \texttt{uc2017247442@student.uc.pt}
\and
    Miguel Ferreira - 2021181119 \\
     \texttt{uc2021181119@student.uc.pt}
\and
    Pedro Carvalho - 2017267408 \\
     \texttt{uc2017267408@student.uc.pt}
\and
     Tiago Delgado - 2021179681 \\
    \texttt{uc2021179681@student.uc.pt}
    }
    
\date{Outubro 2021}

\maketitle

\chapter{Declaração do Problema}

\section{Qual o problema?}
\begin{linenumbers}
O problema resume-se à falta de agilidade e transparência nos processos internos de gestão e funcionamento do NEI/AAC (Núcleo de Estudantes de Informática da Associação Académica de Coimbra), bem como a falta de uma plataforma atualizada e mais informativa na forma do website oficial. Por exemplo, atualmente o sistema de requisição funciona como uma “troca temporária” do cartão de estudante e da extensão, o que não permite manter um registo dos pedidos efetuados e o inventário é um documento Excel.

\end{linenumbers}

\section{Onde está o problema?}
\begin{linenumbers}
O problema tem origem principalmente no NEI e nos seus 8 pelouros, sendo estes responsáveis pela coordenação das atividades e divulgação das mesmas. Por exemplo, o pelouro de comunicação é responsável por toda a divulgação dos eventos organizados pelo núcleo.
\end{linenumbers}

\section{De quem é o problema?}
\begin{linenumbers}
O problema é dos atuais e futuros estudantes pertencentes ao NEI, que precisam de um canal de comunicação e de informação atualizado e de fácil utilização. O problema também afeta o corpo estudante na sua íntegra, que beneficia da representação oferecida pelo núcleo, e de maior destreza na resposta a pedidos feitos ao mesmo.

Outros possíveis órgãos interessados são:
\begin{itemize}
    \item Estudantes exteriores ao DEI, na visualização de conteúdo sobre o departamento;
    \item Associação Académica de Coimbra (AAC), órgão principal de gestão dos vários núcleos;
    \item Direção e comunidade docente do DEI, no reporte mensal de eventuais problemas;
    \item Entidades externas, que patrocinam eventos ou prestam serviços ao núcleo.
\end{itemize}
\end{linenumbers}


\section{Porque precisa de ser resolvido?}
\begin{linenumbers}
As motivações que levam a que este problema tenha de ser resolvido surgem por parte dos vários stakeholders interessados, já mencionados anteriormente.

Para além da necessidade de fornecer aos estudantes uma plataforma de apoio o mais eficiente e atualizada possível. Também o NEI e todos os seus membros beneficiam de abordar os problemas internos existentes, de forma a reduzir a perda de tempo e recursos com atividades e processos que possam ser facilitados e agilizados.
\end{linenumbers}


\section{Como é que um software resolverá o problema?}
\begin{linenumbers}
Um software permitirá um melhor controlo dos ativos físicos do NEI, sendo a gestão de recursos facilitada por uma plataforma digital de informação, incluindo a gestão, partilha de informação e distribuição de trabalho entre a equipa. Ajudaria também a clarificar certos processos internos do núcleo.

Para além disso haveria uma plataforma uniformizada onde poderia ser consultado todo o histórico de eventos (ações), tanto pelos membros do NEI como pelos visitantes do site.
\end{linenumbers}

\section{Quando precisa de ser resolvido?}
\begin{linenumbers}
O problema da análise e melhoria do sistema de informação do NEI deverá ser resolvido assim que possível, não havendo nenhuma urgência particular ou data limite necessária para tal.
\end{linenumbers}

\section{O que é que pode impedir a sua resolução?}
\begin{linenumbers}
Alguns aspetos que podem diretamente dificultar a resolução dos problemas mencionados são:
\begin{itemize}
    \item Dificuldade da reapropriação e integração do sistema atual com um mais atualizado;
    \item Falta de recursos humanos para desenvolver as soluções técnicas necessárias;
    \item Falta de atividade continuada da realização do sistema de informação.
\end{itemize}
Para além destes problemas técnicos e de recursos, a possibilidade dos órgãos envolvidos não concordarem com a especificação dos requisitos propostos ou colaborarem com a equipa na evolução do projeto pode representar um obstáculo que impeça ou atrase a resolução do problema.
\end{linenumbers}

\chapter{Design Contextual}

\end{document}